{
    "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurutmu-sosok-seperti-apakah-imam-bukhari-920",
            "question": "Menurutmu sosok seperti apakah imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau gak salah wajahnya mirip nabi muhhammad </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok <em>salah</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iman sebagai fondasi dan amal shalih sebagai bentuk yang terbangun di atasnya dengan melainkan seperti berdirinya orang yang kemasukan syaitan lantaran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>somoga bisa bantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-al-quran-dengan-hadits-qudsy-747",
            "question": "Jelaskan !! perbedaan antara al qur\u2019an dengan hadits qudsy.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan antara hadits qudsi dan al-Qur`an</p><p>Bahwa lafazh dan makna al-Qur`an berasal dari Allah Subhanahu wa Ta&#039;ala sedangkan hadits qudsi tidak demikian, alias maknanya berasal dari Allah namun lafazhnya berasal dari nabi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khalifah-yang-pertama-berdasar-350",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pembagian-ayat-ayat-mutasyabihat-menurut-az-zarqani-344",
            "question": "Jelaskan pembagian ayat-ayat mutasyabihat menurut az-zarqani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dialah yang menurunkan Al-Kitab (Al-Qur&#039;an) kepada kamu. Diantara (isi) nya ada ayat-ayat yang mubkamat, itulah pokok-pokok isi Al-Qur&#039;an dan yang lain (ayat-ayat) mutasyabihat. Adapun orang-orang yang dalam batinnya condong kepada kesesatan, maka mereka mengikuti ayat-ayat yang mutasyabihat daripadanya untuk menimbulkan fitnah dan untuk mencari-cari takwilnya. </p><p></p><p>Padahal tidak ada yang mengetahui takwilnya melainkan Allah. Dan orang-orang yang mendalam ilmunya berkata \"Kami beriman kepada ayat-ayat yang mutasyabihat, semuanya itu dari sisi Tuhan kami\". Dan tidak dapat mengambil pelajaran (daripadanya) melainkan orang-orang yang berakal\". (QS.Ali-imran (3):7)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-dalam-objek-menggambar-kecuali-a-fauna-dan-flora-c-830",
            "question": "Yang termasuk dalam objek menggambar kecuali a fauna dan flora C alam benda D proporsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a gimna </p><p>ok semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D proporsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proporsi itu menyangkut ukuran, atau perbandingan dan perpaduan ideal dari bagian-bagian suatu objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kesultanan-kesultanan-berikut-1-kesultanan-ayyubiya-476",
            "question": "Perhatikan kesultanan kesultanan berikut !    1. kesultanan ayyubiyah di Mesir\r\n2. keamiran ayyubiyah di Aleppo \r\n3. kesultanan ayyubiyah di Mekah\r\n4. keamiran ayyubiyah di Qatar\r\n\r\ncabang daulah ayyubiyah pada masa Salahuddin ditunjukkan oleh nomor...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>y</strong><strong>u</strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>r</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-adalah-penghulu-dari-kerajaan-islam-demak-bintoro-yang-me-271",
            "question": "Berikut adalah penghulu dari kerajaan islam demak bintoro yang menjadikan daerah borneo atau kalimantan sebagai titik focus penyebaran agama islam adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi muhammad saw </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kapan-terjadi-perang-bani-quraizhah-258",
            "question": "3.\tKapan terjadi perang bani Quraizhah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah/Tanggal dimulai</p><p><strong>6</strong><strong>2</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>M</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah terjadi di bulan Dzulqa&#039;dah sepanjang Februari dan Maret 627 M</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-dampak-positif-pendudukan-jepang-679",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan dampak positif pendudukan jepang di indonesia adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Penduduk indonesia menjadi menderita</p><p>2. Banyaknya penduduk indonesia yang kelaparan karena hasil panen harus di berikan kepada jepang</p><p>3. Penduduk indonesia hatus menyembah matahari di pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}